# Автоматическая подготовка ресурсов для Delphi 7
Расположить в подпапке RES\CompileRc основного проекта (на Delphi 7). Предполагается включение в состав проекта в виде сабмодуля git.

Исходники для ресурсов разместить в RES\SRC и вложенных папках. 

## Функционал 

- автоматическое формирование .rc файла на основании дерева папок с файлами ресурсов
- Имена ресурсов формируются из пути относительно папки SRC и имени файла (без расширения), с заменой разделителя папок на символ подчёркивания, например: 
  Res\SRC\SQL\Foo\Sales.sql → SQL_Foo_Sales RCDATA PREPARED\SQL_Foo_Sales
- предусмотрено шифрование ресурсов (кроме расположенных в папках и подпапках bin), однако реализация шифрования ложится на пользователя. Возможна также работа без шифрования.
- текстовые (не расположенные в папках bin) ресурсы добавляются в текст проекта в виде директив компимлятора со ссылками на исходные файлы. Это позволяет при использовании штатных средств поиска по тексту проекта учитывать исходные файлы ресурсов.
- Предполагается, что любые настройки производятся вне проекта. Данный проект добавляется с проекту на Delphi 7 в виде сабмодуля. Всё, что зависит от основного проекта (наименование dpr файла, шифрование) размещвется на папку выше (в папке Res проекта), и коммитится в основном проекте.

## Важные замечания

**ВАЖНО**: необходима настройка под конкретный проект (см. соответствующий раздел)

**ВАЖНО**: Чтобы среда разработки автоматически подтягивала изменения, в ней должен быть
открыт в редакторе исходник AutoGenerated.rc (правой кнопкой по 'Res\AutoGenerated.rc', "Open file at curcor", либо разместить текстовый курсор на 'Res\AutoGenerated.rc' и нажать Ctrl+Enter)

**ВАЖНО**: более новый grep может не распознавать входной файл excludes.lst как набор отдельных регэкспов, по одному на строку. Возможно, некорректно отрабатывается windows-style конец строки (CrLf). Не стал разбираться, включил корректно работающую версию в репозиторий. Заодно, до кучи, perl и find.

**ВАЖНО**: brcc32 должен быть доступен через переменную окружения %PATH%

## Зависимости
Подразумевается, что установлен git, а значит, и линуксовские утилиты командной строки (sleep, touch). Впрочем, для основного функционала их наличие вообще не критично. Но лучше с ними. sleep используется при ожидании завершения git. touch используется для увеличения скорости реакции на изменения при переключении в Delphi сразу после сохранения исходного файла ресурса.

perl, find, grep критичны для проекта и могут отличаться по поведению в зависимости от версии, поэтому добавлены непосредственно в репозиторий.

## Автоматизация запуска
Для автоматической компиляции по факту изменения исходников могут быть использованы следующие средства:

- FolderMonitor (исходник на Delphi: https://bitbucket.org/danik-ik/foldermonitor/src/master/)

- GULP со следующим gulpfile.js (протестировано на gulp 4.0.2 + Node.js 12.20.0) в папке Res


```javascript
const { watch, series } = require('gulp');
const spawn = require('child_process').spawn;

function compileResources(cb) {
  var cmd = spawn('CompileRc\\CompileAllResources.cmd', [], {stdio: 'inherit'});
  cmd.on('close', function (code) {
    cb(code);
  });
}

exports.default = function() {
  compileResources(code=>{})
  watch('Src/**', compileResources);
};
```

## Использование

Исходники ресурсов размещаются в подпапке RES\SRC проекта

Модуль автоматизации подготовки ресурсов размещается в папке Res\CompileRc проекта

Для однократного запуска запустить Res\CompileRc\CompileAllResources.cmd

Для автоматического запуска при каждом изменении исходников запустить выбранный модуль мониторинга изменений. Следить за папкой RES\SRC, включая вложенные. При изменении настроить запуск Res\CompileRc\CompileAllResources.cmd

Для билда очистить папку RES/Prepared, затем запустить Res\CompileRc\CompileAllResources.cmd

## Инструкции по включению в проект

## Автоматизированная установка (включает автообновление на основе FolderMonitor)

- Убедитесь, что Ваш проект находится под управлением git и в нём нет несохранённых изменений.
- Убедитьесь в том, что подключен интернет.
- Создайте в папке проекта (там, где dpr) и запустите командный файл, листинг которого приведён ниже. Подразумевается использование для файла кодировки Windows-1251. Запустите его с параметром — имя проекта с расширением, без пути.

Будет создана ветка feature/CompileRc, все добавления будут производиться в ней. Слить ветку с главной надо будет самостоятельно.

*Однократный запуск*: RES\CompileRc\CompileAllResources.cmd

*Запуск с мониторингом изменений*: RES\\_Автообновление ресурсов.cmd. Предварительно убедиться, что файл RES\AutoGenerated.rc открыт в редакторе IDE (чтобы его обновления сразу подхватывались средой разработки)

install_res.cmd:

```
@echo off
:: скопировать в папку с проектом
:: запустить с параметром: имя проекта с расширением, без пути

chcp 1251
echo Проверка параметров запуска
if a%1==a%1%1 (
	echo запускать с параметром: имя проекта с расширением, без пути
	pause
	exit
	)
SET dpr=%1


echo - Проверяется наличие необходимых инструментов
echo   и доступность их через %%PATH%%
echo - git
where git || goto ERR
echo - DCC32 (компилятор Delphi для командной строки, только для установки)
where DCC32 || goto ERR
echo - BRCC32 (компилятор ресурсов Delphi для командной строки)
where BRCC32 || goto ERR
echo - sed (только для установки)
where sed || goto ERR
echo - touch
where touch || goto ERR
echo - sleep
where sleep || goto ERR

echo - проверяется наличие git репозитория
git status 2>nul 1>nul || goto ERR
echo - статус git репозитория (отсутствие несохранённых изменений)
git status -s | grep -v %~nx0 1>nul 2>nul && (
	echo.
	echo =======================================================
	git status -sb | grep -v %~nx0
	echo =======================================================
	echo !!! В git есть несохранённые изменения помимо данного файла !!!
	echo Необходимо сделать коммит или откатить изменения.
	pause
	exit
)

echo - Создаётся структура папок
md RES
md RES\SRC
cd RES || goto ERR

echo - Создаётся ветка git
git branch feature/CompileRc
git checkout feature/CompileRc || goto ERR

echo - Загрузка подмодуля CompileRc
git submodule add https://bitbucket.org/danik-ik/compilerc CompileRc && ^
echo - Настройка на указанный dpr && ^
sed -b s/MyProject.dpr/%dpr%/ CompileRc\examples\AutoCompileRc.Config.cmd > AutoCompileRc.Config.cmd && ^
echo - Заглушка на шифрование && ^
copy CompileRc\examples\encrypt.cmd && ^
echo - Добавление игноров && ^
type CompileRc\examples\.gitignore >> .gitignore || goto ERR
git add * && git commit -am"CompileRc" || goto ERR

echo - Загрузка подмодуля и компиляция FolderMonitor
git submodule add https://bitbucket.org/danik-ik/foldermonitor FolderMonitor && ^
cd FolderMonitor && ^
git submodule update --init --recursive && ^
DCC32.exe FolderMonitor.dpr -B && ^
cd .. || goto ERR

echo - Автообновление ресурсов — запуск && ^
copy "CompileRc\examples\FolderMonitor\_Автообновление ресурсов.cmd" || GOTO ERR
git add * && git commit -am"FolderMonitor" || goto ERR
cd .. || GOTO ERR

echo - Добавление шапки со ссылками в проект
copy %dpr% %dpr%.bak && ^
call res\CompileRc\ReplaceBetween.cmd %dpr%.bak res/CompileRc/examples/insert_into_dpr_BEFORE_uses.pas ; \r\n > %dpr% && ^
git add %dpr% && git commit -am"dpr header" && ^
goto OK || ^
goto ERR

exit

:OK
echo Установка завершена УСПЕШНО!
echo Данный файл уже не нужен и сейчас будет удалён.
echo Вам остаётся только слить текущую ветку (feature/CompileRc) с главной.
pause    
del %0
exit

:ERR
echo ERROR
pause
```

### Общее описание процесса подключения к проекту

Имеется автоматический инсталлятор, см. выше. По сути тут упрощённое (без обработки ошибок и сохранения этапов в git) описание того, что делает этот инсталлятор в части, не относящейся к FolderMonitor

Из папки, где расположен dpr файл проекта:

```
md RES 
cd RES && md SRC
:: загружаем проект как сабмодуль
git submodule add https://danik-ik@bitbucket.org/danik-ik/compilerc CompileRc
:: копируем настроечные файлы
copy CompileRc\examples\encrypt.cmd
copy CompileRc\examples\.gitignore
copy CompileRc\examples\AutoCompileRc.Config.cmd
```

Далее изменяем MyProject.dpr на реальное имя проекта в RES\AutoCompileRc.Config.cmd

содержимое res\CompileRc\examples\insert_into_dpr_BEFORE_uses.pas вставляем в проект перед uses (для активизации контекстного поиска по исходникам ресурсов)

Добавляем файлы и папки в папку RES\SRC

Теперь можно запустить RES\CompileRc\CompileAllResources.cmd

**проверка, что всё корректно работает:**

- появилась папка RES\prepared
- появились файлы: RES\AutoGenerated.rc, RES\AutoGenerated.RES

- появился список исходников для ресурсов в самом dpr файле

### Автообновление с использованием FolderMonitor

В папке RES:

```
submodule add https://bitbucket.org/danik-ik/foldermonitor FolderMonitor
cd FolderMonitor
git submodule update --init --recursive
DCC32.exe FolderMonitor.dpr -B
```

Для запуска: 

Скопировать в папку RES файл RES\CompileRc\examples\FolderMonitor\\_Автообновление ресурсов.cmd. Запустить. Предварительно убедиться, что файл RES\AutoGenerated.rc открыт в редакторе IDE.

### Автообновление с использованием GULP

Установить node.js, включая npm

Установить GULP: 

```
npm install gulp -g --save-dev
```

В папку RES скопировать файлы из RES\CompileRc\examples\GULP

Запускать RES\\_Авообновление ресурсов.cmd

